\documentclass[12pt,oneside,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}

\usepackage{setspace}

\usepackage[margin=2.54cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{nomencl}
\renewcommand{\nomname}{Lista de abreviaturas}
\makenomenclature

\usepackage{etoolbox}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb} 
\usepackage{caption} 
\DeclareCaptionLabelSeparator*{spaced}{\\[1.5ex]}
\captionsetup[table]{textfont=it,format=plain,justification=justified,singlelinecheck=false,labelsep=spaced,skip=0pt, labelfont=bf}
%\captionsetup[figure]{labelsep=period,labelfont=it,justification=justified,
%	singlelinecheck=false,font=doublespacing}
\captionsetup[figure]{textfont=it,format=plain,justification=justified,singlelinecheck=false,labelsep=spaced,skip=0pt, labelfont=bf}

\newcommand{\sep}{\vspace{0.3cm}}

\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{csquotes}
\usepackage{changepage}
\usepackage{subcaption}	% Para subfiguras
\usepackage{makeidx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array} 
\usepackage{float}
\usepackage{pdflscape} % Página horizontal
\usepackage{lscape} % Hoja horizontal
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{wallpaper}
\usepackage{acronym}
\usepackage{tikz}% Para desarrollar funciones
\usepackage{url} % Para insertar url sin problemas
\usepackage{xcolor} % Para texto con diferente colores
\usepackage{tablefootnote} 
\usepackage{lipsum}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{marginnote}
\usepackage{indentfirst}
% \usepackage{natbib}

%\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    %linkcolor=blue,
    %filecolor=magenta,      
    urlcolor=red,
    citecolor=blue,
    %pdftitle={Overleaf Example},
    %pdfpagemode=FullScreen,
    }

\definecolor{marron}{RGB}{128,64, 0}
\definecolor{naranja}{RGB}{255,70, 0}

\newcommand{\propuesta}[1]{  
  \textcolor{red}{#1}
}
\newcommand{\metodo}[1]{
  \textcolor{blue}{#1}
}
\newcommand{\resultados}[1]{
  \textcolor{marron}{#1}
}
\newcommand{\conclusiones}[1]{
  \textcolor{naranja}{#1}
}





%\setlength{\leftmargini}{1em}

\usepackage{appendix}
\newcommand\listappendixname{Índice de anexos}
\newcommand\appcaption[1]{%
  \addcontentsline{app}{section}{#1}}
\makeatletter
\newcommand\listofappendices{%
% \setlength{\parskip}{0.2em} 
  \chapter*{\listappendixname}\@starttoc{app}}
\makeatother

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[block]
{\vspace{-0.56cm}
{\fontsize{14pt}{ \baselineskip}\selectfont}\bfseries\centering}
{\thechapter}{1em}{\vspace{-1.3cm}}
\titleformat{\section}[block]
{\vspace{0cm}
{\fontsize{12pt}{ \baselineskip}\selectfont}\bfseries}
{\thesection}{1em}{\vspace{-0.4cm}}
\titleformat{\subsection}[block]
{\vspace{-0.6cm}
{\fontsize{12pt}{ \baselineskip}\selectfont}\bfseries}
{\thesubsection}{1em}{\vspace{-0.4cm}}
\titleformat{\subsubsection}[block]
{\vspace{-0.6cm}
{\fontsize{12pt}{ \baselineskip}\selectfont}\bfseries}
{\thesubsubsection}{1em}{\vspace{-0.3cm}}

\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}.}
\AtBeginDocument{
\renewcommand{\contentsname}{Índice general}
\renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}
\renewcommand{\listfigurename}{Índice de figuras}
% \renewcommand{\contentsname}{Lista de Contenidos}
% \renewcommand{\refname}{VIII. REFERENCIAS}
\renewcommand{\figurename}{Figura}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{chapter}.\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\arabic{chapter}.\arabic{table}}
\renewcommand{\theequation}{\arabic{chapter}.\arabic{equation}}
} % Poner nombre a la Tabla
\setcounter{secnumdepth}{6}% para añadir párrafos y subpárrafos
\setcounter{tocdepth}{5}%para que salgan en la tabla de contenidos los párrafos y subpárrafos

\usepackage[natbib=true, backend=biber, style=apa, citestyle=apa, sorting = nyt]{biblatex}
\addbibresource{References/References.bib}

\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\usepackage{booktabs}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\doublespacing

\begin{document}
\frontmatter


\input{Cover/Cover}

\pagenumbering{roman}

%\input{Portada/Portada}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{PORTADA}}

% \input{Dedicatoria/Dedicatoria}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{DEDICATORIA}}
% \restoregeometry
% \input{Agradecimiento/Agradecimiento}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{AGRADECIMIENTO}}

\doublespacing
\tableofcontents

%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{ÍNDICE GENERAL}}
%\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}
%\fancyfoot[c]{\thepage}

\listoftables
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{ÍNDICE DE TABLAS}}

\listoffigures
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{ÍNDICE DE FIGURAS}}

\listofappendices
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{ÍNDICE DE ANEXOS}}

\doublespacing
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0cm}
\input{Nomenclature/Nomenclature}

%\doublespacing
%\setlength{\parindent}{0cm}
%\setlength{\parskip}{1em} 
%\input{Resumen/Resumen}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{RESUMEN}}

%\input{Abstract/Abstract}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{ABSTRACT}}

\newpage
\doublespacing
\mainmatter
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead[c]{\thepage}

%\setlength{\parskip}{\baselineskip} 
\setlength{\parindent}{1.27cm}
\setlength{\parskip}{1.5em}

\doublespacing

\input{Chapters/Chapter1}

\input{Chapters/Chapter2}

\input{Chapters/Chapter3}

\input{Chapters/Chapter4}

%\input{Chapters/Chapter5}

%\input{Chapters/Chapter6}

%\input{Chapters/Chapter7}

\input{Chapters/Chapter8}

\input{Chapters/Chapter9}
\end{document}
